Dawid Pabo kaebas Peeter Plaksi juures seistes, et Joosep Jürgenson temal ühed lentsid, wäärt 7 rubla, Lootwina kõrtsi ees hobuse päält ära olewad warastanud ja nõuab neid kätte.
Daniel Klaus tunnistas: kui nemad Lootwina kõrtsi juurest kodu hakanud minema, olewat Jürgenson ühed Lentsid tee äärest oma ree pääle toonud; sell samal õhtul on aga ka David Pabul ühed lentsid hobuse päält Lootwina kõrtsi juures ärawarastatud saanud.
Joosep Tenno, Kuristalt, ütles wälja, et nemad kuue mehega, see on: Joosep Jürgenson, Daniel Klaus, Jüri Louga, Peeter Louga ja Jaan Kont Lootwina kõrtsi juures Joosep Jürgensoni ree pääle istunud aga seda ei ole tema näinud, kui Joosep Jürgenson ühed lentsid tee äärest ree pääle toonud.
Jaan Kont ütles, et tema sellest wargusest midagi ei tea.
Joosep Jürgenson wastutas kaebtuse pääle: tema ei olewat lentse warastanud ei ka tee äärest ree pääle toonud.
Mõiste: Kihelkonna kohtu käsu pääle 28 Febr. 1885 N. 1442 asi kihelkonnakohtuse edespidiseks toimetuseks sisse saata.
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Wossmann XXX
Kohtumees: J. Klaosoon
Kohtumees: Jaan Moonson
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
10 Juunil 1885 Kihelkonna kohtuse sisse saadetud.
